先註冊獲派學位免雙失

先註冊獲派學位免雙失

要聞

家長與子女叩門前應先了解區內學校情況，以免浪費時間。資料圖片

【本報訊】約4.7萬名小六學生今獲悉升中派位結果，惟只有76%獲派首三志願，叩門競爭激烈；家長如不滿意派位結果，會選擇立即叩門，到心儀學校爭取剩餘學額；有中學校長提醒家長，叩門前應先了解區內學校情況，以免浪費時間，亦勸家長保持鎮定，以免加添子女壓力。
教育局昨公佈派位數據，亦提醒參加分配學位的應屆小六生家長，須返校領取派位證及入學註冊證，並於周四、五註冊期內到獲派中學註冊，否則會被視為放棄學位。

了解區內學校情況

仁濟醫院第二中學校長余大偉校長指，家長不論是否獲派心儀學校，也須先為子女到所屬學校註冊學位，以免「派位冇註冊、叩門冇人收」，「如果出現呢個情況，學生壓力會好大」。
基督教宣道會宣基中學校長潘淑嫻表示，其校本年有8個叩門學額，「不過多數唔會用盡」，將安排合適學生面試，「主要都係睇語文能力、應變能力、品格，例如有冇禮貌」；潘淑嫻建議家長調節心態、保持冷靜，「要明白理想同現實其實係有分別」，不應過份強迫學生。
潘淑嫻又指出，個別院校亦會有不同安排，例如收生要求、程序，家長事前應多準備，以免浪費來往學校的時間。
■記者葉偉東

相關新聞

派首三志願比率四年新低 升中叩門生勢增 校長：勿盲追名校

要聞 8小時前